# Применение Hibernate в Spring
## Конфигурирование фабрики сеансов Hibernate 1
## Объектно-реляционное преобразование с помощью аннотаций Hibernate
### Преобразование связей один ко многим
### Преобразование связей многие ко многим
для описание связи многие ко многим требуется промежуточная таблица
@JoinTable для указания промежуточной таблицы для соединения, которую должна искать библиотека 
Hibernate. В атрибуте name задается имя промежуточной таблицы для соединения, в атрибуте joinColumns 
определяется столбец с внешним ключом для таблица, в атрибуте inverseJoinColumns столбец для таблица,
которая находится на другой стороне связи

## Интерфейс Session из библиотеки Hibernate
При взаимодействии с базой данных в Hibernate приходится иметь дело с интерфейсом Session, который
получается из фабрики сеансов, реализуемой в компоненте SessionFactory
### Выбор данных на языке запросов Hibernate
после определения всех преобразований составлять операторы SQL для взаимодействия с базой данных
не придется, для составления запросов в Hibernate служит язые HQL, который преобразуется в операторы
SQL при взаимодействии с бд
### Простой запрос с отложенной выборкой
Аннотация @Transactional(readOnly = true) означает, что транзакция должна быть установлена как доступная только для чтения
это позволяет повысить производительность
по умолчанию библиотека Hibernate выбирает отложенную связь между таблицами - это означает, что таблицы этой связи
не будут соедены для заполнения записями - и тогда при обращении к таким полям будет получено LazyInitializationException
### Запрос с выборкой связей

## Вставка данных

